%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-paternault}


\title{4 --- Fonctions paires et impaires}
\subtitle{À recopier dans le cahier, partie cours}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{definition}
Soit $f$ une fonction définie sur $\mathbb{R}$. On dit que :
\begin{itemize}
\item $f$ est \emph{paire} si pour tout $x\in\mathbb{R}$ : \[f(-x)=f(x)\]
\item $f$ est \emph{impaire} si pour tout $x\in\mathbb{R}$ : \[f(-x)=-f(x)\]
\end{itemize}
\end{definition}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{propriete*}
\begin{itemize}
\item Une fonction est paire si et seulement si sa courbe représentative est symétrique par rapport à l'axe des ordonnées.
\item Une fonction est impaire si et seulement si sa courbe représentative est symétrique par rapport à l'origine.
\end{itemize}
\end{propriete*}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{remarque*}
Les notions de \enquote{paire} et \enquote{impaire} sont indépendante !
\begin{itemize}
\item Une fonction peut être à la fois paire et impaire.
\item Une fonction peut être ni paire ni impaire.
\end{itemize}
\end{remarque*}
\end{frame}


\end{document}
